% !TEX TS-program = xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\documentclass{resume}
\usepackage{zh_CN-Adobefonts_external} % Simplified Chinese Support using external fonts (./fonts/zh_CN-Adobe/)
% \usepackage{NotoSansSC_external}
% \usepackage{NotoSerifCJKsc_external}
% \usepackage{zh_CN-Adobefonts_internal} % Simplified Chinese Support using system fonts
\usepackage{linespacing_fix} % disable extra space before next section
\usepackage{cite}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble} % suppress displaying page number

\name{张志强}

\basicInfo{
  \email{zhangzhiqiangcs@outlook.com} \textperiodcentered\
  \phone{(+86) 131-2120-0924} \textperiodcentered\ 
  \github[zhangzhiqiangcs]{https://github.com/zhangzhiqiangcs}
} 
\section{教育经历}
\datedsubsection{\textbf{南开大学} \quad 软件学院/软件工程，本科}{2012 -- 2016}
\datedsubsection{\textbf{中科院计算所} \quad 计算机体系结构/区块链，硕士}{2017 -- 2020}

\section{工作经历}
\datedsubsection{\textbf{旷视,北京} \quad 软件工程师}{2020年6月 -- 至今}


\textbf{AI PaaS 平台}
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item 参与 AI PaaS 平台的研发，构建集成\textbf{算力、算法、智能体}管理的统一平台，实现推理系统的标准化和扩展性；平台设计符合背景安全防范行业协会（北安协）\textbf{中心解析平台}的要求，确保在智慧城市、公共安全等领域的广泛应用。
  \item 扩展算法管理模块，支持多种\textbf{大模型}的托管和推理，基于 \textbf{vLLM} 优化推理流程，通过 AI PaaS Gateway 提供 OpenAI API 代理，实现高效的模型推理服务。
  \item 支持多种智能体接入，提供统一 API 服务，实现会话管理、历史消息管理功能，提升对话质量和并发处理能力。
  \item 适配 Kubernetes 运行环境，实现模型推理任务的弹性调度和负载均衡，提高系统的稳定性和资源利用率。
\end{itemize}

\textbf{私有云平台 MDP}
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item 基于 Kubekey 设计并实现标准化 Kubernetes 交付方案，简化异构环境下的集群部署流程，实现 Kubernetes 在多种环境中的快速落地，提升系统可维护性与交付效率。
  \item 构建 Kubernetes 交付平台，作为公司内部\textbf{软件发布中心}和现场交付的核心能力平台，集成镜像中心、控制面高可用、监控告警、应用回滚等关键能力，支持 Helm Chart 模块化组合与交付；同时建设现场\textbf{集群管理与业务 Dashboard}，实现集群状态可视化、业务监控与运维诊断，提升交付效率与客户体验。
  \item 提供覆盖\textbf{基础设施}可观测性、备份恢复、弹性扩缩容等能力的基础设施最佳实践，支撑业务快速稳定地落地于私有云架构中。
\end{itemize}

\textbf{私有云平台 DevOps}
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item 基于 Docker 和 Supervisor 自研容器编排引擎、集群自动化运维核心功能。在 ToB 领域、私有化、重交付场景中实现标准化交付、自动化运维和最佳实践。
  \item \textbf{包管理器}：自研内部包管理器，包含\textbf{命令行工具}，\textbf{统一制品仓库}与\textbf{控制器}组件。命令行工具提供依赖解析、配置传递、模板渲染、提交资源；制品仓库具备版本管理、检索与存储能力；控制器监听 apiserver 的资源，控制器监听 apiserver 资源变更并驱动部署至 DevOps 平台。
  \item \textbf{加密授权体系}: 基于 CodeMeter 与 Sentinel 设计并实现产品授权机制，提供授权生成、验证与管理能力，有效防止未授权使用，增强核心系统的安全性与商业防护能力。
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{腾讯,容器云开发组,实习生,北京}}{2019年6月 -- 2019年8月}
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item 参与 腾讯云容器存储（Ceph 集群）的开发和维护，优化存储服务的可靠性和性能。
  \item 排查线上 Ceph 集群异常问题，通过日志分析和 ceph status 监控诊断问题，修复存储节点异常问题，提高系统稳定性。
\end{itemize}


\section{技能}
% increase linespacing [parsep=0.5ex]
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item 精通 Golang，熟悉 Python，具备大型分布式系统的架构设计与开发经验。
  \item 熟练使用 Linux 作为主要开发与部署平台，擅长性能优化（Profiling、GC 调优）与线上故障排查。
  \item 深入研究 \textbf{AI Infra}（vLLM、TensorRT），\textbf{云原生技术}（K8s、Operator、Service Mesh），\textbf{内核技术}（eBPF、cgroup）。
  \item 持有 Kubernetes CKA 认证，具备 Kubernetes Operator 开发经验，能独立编写 CRD、Controller。
\end{itemize}

\end{document}
